下月25日起香港製造並出口美國商品須標明中國製造

美國總統特朗普7月簽署行政命令，終止香港的特殊待遇地位後，美國海關和邊境保護局發布公告，宣布由9月25日起，所有香港製造並出口到美國的商品，必須貼上中國製造的標籤，表明原產地是中國。

彭博通訊社分析說，新規例對香港貿易或經濟的實際影響有限，因為由香港直接出口美國的商品數量很少。根據特區政府統計，去年香港對美國出口額為3040億港元，當中只有大約1.2%為本土出口，近八成是內地經香港轉口美國。

以後港女嫁鬼佬，係咪要响塊閪度贴"China west" 呢個sticker?